惡雇主性侵女看護 還反咬偷精抹內褲

桃園一名顏姓雇主3年前藉口外籍女看護深夜講手機擾眠，叫女方與他同房就近看管卻兩度性侵得逞，顏男挨告後，辯稱女方從垃圾桶偷他自慰後的精液塗抹內褲栽贓，更誣賴女方「外勞不要在台灣偷拿台灣人的錢」等語，最高法院批顏男不認罪又輕賤外籍移工，素行不良且態度甚差，依強制性交等罪合併刑4年4月定讞。

判決指出，本案受害女看護來自印尼，2014年12月受僱照料顏男罹癌的妹妹，隔年1月間，顏男的妹妹病逝，顏男同年2月2日將女看護帶回自己在桃園市經營的露營農場，前2晚各自回房獨睡，相安無事。

第3晚也就是2月4日晚間，顏男藉口女看護深夜在隔壁寢室用手機講電話，吵得他睡不好，叫女看護跟他同房分床睡，以便就近看管，不料女看護聽話照辦後，顏男卻爬上女看護的床霸王硬上弓，不戴套性侵得逞。

因顏男的營地在偏僻山區、人煙稀少，女看護逃不出去，只能哭著自己去盥洗清理，偷偷保留混有自己血漬與顏男精液的內褲，隔晚顏男又爬上女看護的床親吻猥褻，企圖再度淫辱，但因女看護正好生理期而作罷。

女看護隱忍到同月7日休假，帶偷藏的沾精內褲下山報案求助。顏男沒否認用同房睡覺方式阻止女看護講電話，但辯稱他在營地辦公室自慰，被女看護趁隙拿內褲到垃圾桶沾精栽贓，因女看護照顧他妹妹期間曾偷竊財物，被他揚言提告才藉此誣陷他。

女看護堅稱沒偷竊，提起遭性侵過程，她難過表示：「我有說不要，我是來這邊上班，不是做這種事情的！」但不敵顏男力氣大，顏得逞後「還威脅我不能告訴別人」。

法官查明女看護事發前的確常用手機講電話，也是顏男在妹妹病逝後，聯繫仲介公司要將女看護送返的主因，但直到本案發生，顏才宣稱女看護偷錢挾怨報復，但顏男沒通過測謊，說詞已有可疑。

法官認為，若要限制講電話，可採取沒收、保管手機等方式，顏男卻要女看護同房看管，顯然藉此性侵，且始終不認罪、未向受害人道歉尋求諒解，反而宣稱「你們都是這樣，外勞才會在台灣偷錢，我就是說以後外勞不要在台灣偷拿台灣人的錢」等語。

法官指顏男有詐欺、偽造文書等前科，素行不良，犯下本案飾詞卸責還輕賤外籍疑工，惡性非輕，一、二審均依強制性交罪判刑3年8月、強制猥褻罪判刑10月，合併應執行4年4月徒刑，最高院今維持原判決定讞。（黃哲民／台北報導）

又估中

所

桃園得一分

推post